%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
% Copyright 2020-2021 Louis Paternault --- http://ababsurdo.fr
%
% Publié sous licence Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 International (CC BY-SA 4.0)
% http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/deed.fr
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Pour compiler :
%$ lualatex $basename

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{2021-pablo}
\usepackage{2021-pablo-paternault}
\usepackage{2021-pablo-math}

\usepackage[a5paper, margin=10mm, includehead]{geometry}
\usepackage{2021-pablo-devoir}
\fancyhead[L]{\textsc{Ch. 12 --- Fonctions de référence}}
\fancyhead[R]{\textsc{Distanciel 3}}
\fancyfoot[C]{}

\usepackage{multicol}
\usepackage{qrcode}

\begin{document}

% Avec le manuel LeLivreScolaire, math, secondes, 2019.

\section*{Position relative}

\begin{minipage}{2cm}
\qrcode{http://youtu.be/op54acayjIQ}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{{\linewidth-2.5cm}}
Pour les élèves choisissant la spécialité mathématiques l'an prochain, regardez la vidéo : \enquote{\emph{DÉMONSTRATION : Positions relatives de $x\mapsto x$, $x\mapsto x^2$, $x\mapsto x^3$ --- Seconde}}.

\url{http://youtu.be/op54acayjIQ}
\end{minipage}

\section*{Bilan}

Faites les deux exercices bilan, et envoyez-moi votre travail par Pronote (scan, photo, document numérique…).

Ce n'est pas noté, mais je veux :
\begin{enumerate*}
  \item voir ce que vous avez compris du chapitre ;
  \item m'assurer que vous avez travaillé.
\end{enumerate*}

\begin{exercice}
  Sans calcul, et en justifiant, complétez les pointillés avec l'un des signes $<$, $>$ ou $=$.
  \begin{multicols}{2}
    \begin{enumerate}[(a)]
    \item $2,1^2\ldots 4,04^2$
    \item $(-1729)^2\ldots (-42)^2$
    \item $(-27)^2\ldots 27^2$
    \item $2,1^3\ldots 4,04^3$
    \item $(-1729)^3\ldots (-42)^3$
    \item $(-27)^3\ldots 27^3$
  \end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{exercice}
  Résoudre les équations ou inéquations suivantes.
  \begin{em}
    Méthode : Dans chacun des cas, il faut se ramener à une équation du type $x^2=\cdots$ ou $x^3=\cdots$, puis la résoudre, comme dans la vidéo \url{https://youtu.be/Xv_mdK9kaCA}.
  \end{em}
  \begin{enumerate}[(a)]
    \item $3x^2+5=152$
    \item $-2x^2-1\leq8$
    \item $2x^3+x>x+3$
  \end{enumerate}
\end{exercice}

\section*{Exercices}

Pendant 55 minutes au maximum, faites les exercices que vous n'avez pas eu le temps de faire mardi et jeudi.

\end{document}
